9歲女童匯款5萬予主播 直播平台：無法證明由未成年人操作拒退款

遼寧大連一名9歲女童，早前使用「虎牙直播」看節目，以網上支付平台向主播匯款逾5萬人民幣（約為6.2萬港元），其母事後追討3個多月不果。虎牙公關部回應，事主未能提供影片等資料，證明匯款操作由小孩進行，因此申訴未能通過審核。

虎牙強調，只要有足夠證明是由未成年人操作匯款，公司會根據實際情況安排退款，此前亦有案例，但稱「雖然平台很人性化，但在前期審核方面還是非常嚴謹」，以免一些別有用心者利用。

不少主播均以直播作為賺錢工具，而小孩取用父母戶口匯款事件，時有發生。今年1月，大連一名9歲孩童利用父親支付寶帳戶，先後向「快手直播」匯款逾30次，總共涉及5.8萬人民幣（約7.1萬港元）。

之前有個拎醫藥費去捐

又一個ChargebackBoyz

真係好搵

支付寶夠方便

肯定比人打到飛起

大連一名9歲孩童利用父親支付寶帳戶

打死個老豆

打機直播都夠膽收錢